有冇人堅持唔改英文名

不嬲用返身份證拼音
唔想俾人響朵就改返個字/號囉

讀書個陣有，個陣個阿sir逼人改一個英文名
有個同學唔肯改結果個阿sir改佢名做Peterson

支那崇洋自卑心態

On9

當年中學一班有4個同我撞英文名
後尾覺得on9 用中文名最後一隻字拼音算
做返自己 我本身叫咩就叫咩

我無改過英文名

身份証 無拼音 得英文名
純香港人

跟身份證冇問題

例如?
日本人由美自我介紹做yumi有幾戇鳩?

點可以數典忘袓

唔改英文名係廢事成日同人撞
名應該有獨特性 冚世界叫 peter marco

係是旦揾個英文當名 好cheap

純香港人
不嬲拼音加英文名

Chan Ho Man Peter
Peter Ho Man Chan
Peter H. M. Chan

從來都冇華夏自卑反洋心態

peter一出世就有嘅?

本身叫Tom, 中學覺得太柒，轉咗叫Tommy.....

當然之後再改咗

中文名有冇加彼得

認同
而且我都盡量唔會中英夾雜

曾經有個大學教授講過呢個問題令我恍然大悟
佢話曾幾何時自己都有英文名(Peter Alan John個類)
留學個陣同其他國家既人介紹自己
比人問點解佢會有"Anglo-Saxons"既名
從此以後佢用番中文拼音

雖然而家好多香港做野既白人都改左中文名
但人地多數都係方便做生意，或者改黎玩下

利申：因為中文名既拼音太畢仲用緊細個媽咪改既英文名

不嬲唔明點解要改英文名 係咪上一代易啲比鬼佬叫

我覺得係

之前我都好擔心鬼佬見到我個名會唔識讀/拼
後黎發現個個鬼佬都拼到 咁我就安心了

返工用囉

心諗自己英文都學唔好 改乜鬼英名
所以一直都無改到

香港人咪又係方便做生意, 華人姓氏少, 一間公司幾個chan, cheung, wong

以前啲鬼佬癈事記你哋啲名咋

其實個名嘅音唔難拼嘅我覺得無必要改
我個英文名用返中文最後一隻字

個英文名係老豆改 咁多年尼冇人同我撞名 一定唔會改

其實唔難

利申 我都係

連出世紙都係得英文名冇用拼音

噉係老豆老母改唔係你改啦

用落咗身份證嘅英文名唔係問題
如果冇落身份證同用假名示人有咩分別？
可以想像吓你識咗個人原來一直只知佢個假名，到送殯知知佢個真名係幾 On9

Unlce改

佢英國人

點解會改?

我都冇話係自己改

如果有特登諗過叫咩名其實都ok
但無啦啦屎忽痕走去改個名先戇鳩

想改咪改 你於為中文名好易記咩
年年係香港玩玩左廿年都係識幾隻中文字既拼音

我識印度人都肯記佢印度名啦

係咪要話你醒
定要話你好有語言天份

行不改姓坐不改名 要用英文叫我就讀我拼音囉

識鬼佬問返邊個幫你改英文名
佢地r哂頭，自己幫自己改，咁奇怪

公司好多abc同bbc（50歲到廿幾歲）照用拼音（非支）

記一兩個名好難為你?

以前舊公司就係咁
剩係知道同事英文名同個姓氏
結婚派請帖都只係寫英文名
不過有幸未有同事出殯就轉咗工

出世就有 所以堅持亦無必要改

係, 所以我小學叫edison, 中學叫tesla

咁同你升中既小學同學 叫你 tesla or edison
BTW 大學念住叫咩

老豆老母改
有同學冇拼音名仲要有老母姓 怕麻煩之後再改拼音名

英文名叫shina